華富邨有UFO嚟過？咒怨棺材同亂葬崗

雞籠灣在開埠後成為華人公共墳場，直至1956年墳場搬遷，港英政府於1968年在此建邨。（網上圖片，估計攝於1945年）

坐擁全港最美公屋海景、有平民豪宅之稱的南區華富邨，一方面因為名人輩出而被指為風水寶地，另一方面也因為有着眾多詭秘傳說而被指是全港最神秘的公共屋邨。屋邨前身是亂葬崗？詛咒棺材埋藏至今？居民曾集體目擊UFO？就讓香港史學會理事施志明，以及港古女盈BB帶大家一起探秘。

華富邨於1968年落成，但在建邨前該地名為雞籠灣，因地形狀似雞籠而得名。雞籠灣自開埠以來，已經是華人的公共墳場。據說日佔時期，不少被日軍殺害的人也葬在此地，成為亂葬崗。

雞籠灣墳場在1956年正式停用及拆卸，政府便計劃將眾多棺柩搬往和合石及沙嶺。但根據傳說，唯獨一副靈柩疑似被下詛咒，觸碰它的人輕則大病，重則遭逢血光之災，因此被稱為「不化棺材」，意指不能碰的棺木。據說當時的搬運工不敢再動它，便將棺材留在地底並加以密封，以免再有人誤碰而惹禍上身，「不化棺材」一直留在同一位置，就是現在華富邨華清樓居民協會對出的巴士站下。

屋邨傳說光怪陸離，更有傳言毗鄰瀑布灣有冤魂索命，甚至有街坊打麻雀時驚見第9隻手，但當中最神秘的故事竟然來自外太空。民間流傳在1978年的中秋節前後，不少居民目擊一架黑色、多邊形巨型UFO，在華富邨上空低飛掠過，產生強勁氣流及巨響，之後往大嶼山方向飛去。

到底是居民集體幻覺，還是外星人到訪？無人知。有指UFO是氫氣球，而氣流及巨響則是戰機低飛時造成。時此今日仍有人相信是天外飛仙，所謂凡走過必留痕迹，所以只要捉緊信念，在華富邨用念力跟外星人溝通，或許是有可能！

【港古佬】專欄每周於《蘋果動新聞》播出
鳴謝：胡皓盈 香港史學會 長春社文化古蹟資源中心

甚至有街坊打麻雀時驚見第9隻手
唔知好驚定好嬲

嗰度特別多傳聞，唔知係咪嗰個位特別陰

姐係有人出千